崔天凱：美國應調整老大自居心態 中方願將蛋糕做大 否則只會到手的蛋糕就都可能沒有

中國駐美大使崔天凱再度評論中美的貿易戰，他表示，美國一些人應該調整習慣以世界老大自居的心態，建立開放共贏的世界觀，世界上的事情要大家共同商量，不能一家說了算，一家說了也不可能算。 崔天凱接受內地傳媒訪問時重申，中方一貫主張，任何問題都應該通過對話磋商來解決，由於國情的差異，雙方對很多問題的看法不可能完全一致，矛盾和分歧始終存在。崔天凱表示，中美的分歧是在於切蛋糕的大小上，他認為，這個問題其實可以商量，如果雙方一起將蛋糕做大，那麼大家都能切到更大的一塊，如果打貿易戰，到手的蛋糕就都可能沒有。

大陸造嘅蛋糕你自己吔飽佢啦
有冇睇chilam廣告呀

呢到幾時輪到你話事

想他人做大然後自己食曬

不嬲都係人地整蛋糕 你去偷
而家講到自己出錢出力咁

唔好睇得自己太高
支那係有錢冇料冇文化

打到埋身先求和

唔係驚阿嘛

又話唔怕貿易戰嘅喂

自我鎖國仲講咩大口氣說話

個蛋糕咁毒搵閪同你要

完美示範咩叫「欺善怕惡」。